「學生獨立聯盟」參與民陣遊行 聲援民族黨陳浩天

「學生獨立聯盟」參與民陣遊行 聲援民族黨陳浩天
2018-07-21 HKT 15:22
分享工具 facebook twitter
遊行人士高舉抗議標語。（仇志榮攝）
遊行人士高舉抗議標語。（仇志榮攝）
民陣下午發起遊行，抗議當局計劃禁止主張港獨的香港民族黨繼續運作。主張港獨的「學生獨立聯盟」亦有參與遊行，指要聲援民族黨召集人陳浩天。

20多名聯盟成員在灣仔修頓球場集合，他們高舉「香港獨立」的旗幟，有人舉起「只有兩國，才有兩制」、「香港唔獨、實變大陸」的標語，部分人戴上帽和口罩。

聯盟發言人呂俊賢說，不滿和不能接受當局打壓香港民族黨，相信是一個警號，當局將來會打擊聯盟和泛民政黨，他說成立組織時已預計被打壓，不存在擔心的問題，強調絕對不會調整綱領和行動，亦有準備承擔入獄的風險。

吊那星 有20人

關蛇張相又玩電話

果個係撚關sir?

五毛十卜ching又隔住個mon吠

sorry
一見到矮肥就覺得佢係關蛇

sorry囉認錯人
不過點解學獨聯收埋既人都似關蛇係矮肥？

sorry一見到狗就諗起你

關蛇答佢五毛十卜ching咪夠
何必自曝其短

十死士->廿死士
幾星期多咗成倍人
五毛仲話學獨聯無料到？

你見到自己就諗起我

下次行動會不會四十死士

五毛dewi

五毛戚繼光

民陣發起遊行反對禁止民族黨運作
民陣發起遊行，反對警方引用《社團條例》禁止民族黨運作，有支持港獨的團體參與，民陣指各團體有不同政治主張，但都有一個共通點，就是捍衛基本法保障的言論及結社自由，又指遊行有一千二百人參與，警方就估計最高峰時有六百人。

遊行隊伍下午三時由灣仔修頓球場外出發，部份人沿途吹哨子，批評警方以《社團條例》扼殺市民結社自由，如同吹黑哨。參與遊行的有民主派政黨、本土派團體，亦有多個主張港獨的組織在隊尾加入遊行，舉起港獨旗幟。遊行隊伍去到軒尼詩道的時候，遇到支持取締民族黨的保衛香港運動離遠抗議，他們最後去到警察總部集會，不同團體先後上台發言。

遊行人士擔心今次會開先例，未來政府有機會再用《社團條例》取締不同政見的團體，民陣向警方遞交請願信後結束集會。

有線嘅報道